<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string-array name="tree_walk">
    <item>Espacio Verde 1|Un espacio verde perfecto para empezar y terminar el paseo|Este espacio verde tiene varios árboles y plantas interesantes alrededor. Elegimos este espacio porque hay asientos disponibles y también hay baños cerca, por lo que es ideal para tomar un descanso después o antes de la caminata.|https://treewalks.github.io//2022/12/01/green_space_1_es.html</item>
    <item>Palma de hilo|Perennifolio, nativo del norte de México, tolerante a la sequía|Hojas perennes. Originaria del norte de México. Tronco delgado y ahusado. Hojas en forma de abanico, profundamente lobuladas. Las flores de color rosa claro en inflorescencias largas producen grandes cantidades de semillas. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/02/thread_palm_es.html</item>
    <item>Espacio verde 2|Un espacio verde en el corazón de las Ciencias Agrarias|Este es otro espacio verde fresco con plantas y árboles interesantes rodeado por el Edificio de Ciencias Agrícolas. El edificio también tiene varios ejemplares plantados enchapados a su alrededor.|https://treewalks.github.io//2022/12/03/green_space_2_es.html</item>
    <item>Árbol de cola de caballo|Las ramitas largas, delgadas y verdes se asemejan a las agujas de pino.|Originaria del este de Australia y las islas del Pacífico. Las ramitas largas, delgadas y verdes se asemejan a las agujas de pino. Las hojas verdaderas son discretas y parecidas a escamas. El fruto es un pequeño cono leñoso. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/04/horsetail_tree_es.html</item>
    <item>Higo común|Arbusto grande o árbol pequeño. Tolerante a la sequía cuando se establece.|Caduco. Originario de la región del Mediterráneo oriental. Arbusto grande o árbol pequeño. El tronco y las ramas se vuelven nudosos con la edad. Las hojas grandes y redondeadas tienen 3 o 5 lóbulos profundos. La fruta comestible está madura en verano. Tolerante a la sequía cuando se establece.|https://treewalks.github.io//2022/12/05/common_fig_es.html</item>
    <item>Pino afgano|Originaria de Rusia, Afganistán y Pakistán. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Nativa desde el sur de Rusia hasta Pakistán. Hábito de crecimiento cónico a amontonado. Agujas de color verde oscuro, de 5 a 6 pulgadas de largo, en manojos de dos. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/06/afghan_pine_es.html</item>
    <item>Pino canario|Nativo de las Islas Canarias. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Nativo de las Islas Canarias. Hábito de crecimiento erguido y cónico. Ramas colgantes de agujas de color verde intenso, de 9 a 12 pulgadas de largo, en manojos de tres. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/07/canary_island_pine_es.html</item>
    <item>Chicle de menta|Hojas perennes. Nativo de Australia. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Nativo de Australia. Tronco principal erguido, copa redondeada, ramas extendidas. Corteza marrón rojiza. Hojas estrechas, de color verde claro, con olor a menta. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/08/peppermint_gum_es.html</item>
    <item>Pera aristócrata|Deciduo. La especie es originaria de China y Corea. Tolerante a la sequía cuando se establece.|Caduco. La especie es originaria de China y Corea. El cultivar fue seleccionado por W.T. Shaw, Independence, Kentucky. Hábito de crecimiento ampliamente cónico. Las hojas ovaladas de color verde oscuro tienen márgenes ondulados. Color de otoño rojo. Flores blancas en racimos en forma de umbela, presentes en marzo. Tolerante a la sequía cuando se establece.|https://treewalks.github.io//2022/12/09/aristocrat_pear_es.html</item>
    <item>Alcornoque|Hojas perennes. Originario de la región del Mediterráneo occidental. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de la región del Mediterráneo occidental. El tronco está cubierto de corteza gruesa y corchosa. Hojas dentadas de color verde opaco. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/10/cork_oak_es.html</item>
    <item>Jardín sin alergias|Jardín de demostración libre de alergias por el Arboretum en CSU Fresno|Este jardín de demostración de gran área contiene varias áreas y muchas especies aplacadas, tales como:
<ul><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Viburnum_tinus">Larustinus Viburnum tinus</a></li>
<li><a href="https://www.monrovia.com/pink-princess-escallonia.html">Escallonia Exoniensis Fradesii</a> <a href="https://www.tynursery.com/plant-library/woody-ornamentals/escallonia-x-exoniensis-fradesii/">Escallonia</a></li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Calycanthus_occidentalis">Arbusto de especias (Calycanthus occidentalis)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Buxus_microphylla">Boj chino</a> (<a href="https://www.gardenia.net/plant/buxus-microphylla-var-japonica-green-beauty">Buxus microphylla japonica</a>)</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Heuchera_sanguinea">Campanas de coral (Heuchera sanguinea)</a></li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Symphoricarpos_albus">Baya de nieve (Symphoricarpos albus)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arbutus_unedo">Madroño (Arbutus unedo)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lycianthes_rantonnetii">Arbusto de patata azul (Lycianthes rantonnetii ‘Túnica Real’)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Chaenomeles">Membrillo en flor (Chaenomeles)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Baccharis_pilularis">Arbusto de coyote (Baccharis pilularis ‘Punto de paloma’)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ophiopogon_japonicus">Hierba mondo (Ophiopogon japonicus)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Leptospermum">Leptospermum (Leptospermum ‘Sombras oscuras’)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Alocasia">Oreja de elefante (Alocasia ‘Portora’)</a> por el Club Rotario de Fresno</li>
</ul>|https://treewalks.github.io//2022/12/11/allergy_free_garden_es.html</item>
    <item>Palma de gelatina|Hojas perennes. Originario de América del Sur. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de América del Sur. Tronco grueso. Las frondas arqueadas, plumosas, de color gris verdoso se curvan hacia el tronco. Largas panículas de flores amarillas. Naranja, fruto comestible. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/12/jelly_palm_es.html</item>
    <item>Árbol de cáñamo|Caduco. Originaria del sur de Europa hasta el oeste de Asia. Tolerante a la sequía.|Caduco. Originaria del sur de Europa hasta el oeste de Asia. Árbol con forma de arbusto, a menudo con múltiples troncos. Hábito abierto y extendido. Las hojas palmeadas de color verde oscuro tienen de 5 a 7 folíolos. Panículas verticales y terminales de flores pequeñas de color azul lavanda en verano y, a veces, nuevamente en otoño. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/13/hemp_tree_es.html</item>
    <item>Jardín de árboles|Jardín de árboles en su mayoría resistentes a la sequía y/o nativos de California.|Este encantador jardín de árboles al sur de Concert Hall contiene numerosos árboles tolerantes a la sequía y/o nativos de California, tales como:
<ul><li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Triadica_sebifera">Sapium sebiferum</a>, <a href="https://www.csustan.edu/campus-tree-story-map/chinese-tallow-triadica-sebifera">Árbol de sebo chino, árbol de palomitas de maíz</a>. Altura: 35’, Ancho: 35’, Caducifolio. Nativo de China. El efecto del follaje es abierto en lugar de denso. Las hojas parecidas a los álamos se vuelven de color rojo anaranjado en otoño. Espigas de diminutas flores amarillas en primavera. Las cápsulas marrones de la fruta se abren para revelar semillas blancas y cerosas que persisten en el árbol en invierno. Profundamente arraigado. Tolerante a la sequía.</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Quercus_lobata">Quercus lobata</a>, <a href="https://www.csustan.edu/campus-tree-story-map/valley-oak-quercus-lobate">Roble del valle, roble blanco de California</a>. Altura: 70’, Ancho: 70’, Caducifolio. Originaria de los valles interiores de California, las cordilleras costeras y las estribaciones de Sierra Nevada. Propagación del hábito de crecimiento. El tronco y las extremidades tienen una corteza gris marcada. Las hojas son profundamente lobuladas. El fruto es una bellota comestible.</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cupressus_macrocarpa">Cupressus macrocarpa</a>, <a href="https://plants.ces.ncsu.edu/plants/hesperocyparis-macrocarpa/">Ciprés de Monterrey</a>. Altura: 40’, árbol de hoja perenne. Originario del condado de Monterey, California. Vida corta en el valle. Hábito de crecimiento piramidal cuando es joven, extendiéndose cuando madura.</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lagerstroemia_indica">Lagerstroemia indica</a>, <a href="https://www.csustan.edu/campus-tree-story-map/crape-myrtle-lagerstroemia-indica">Crespón de mirto</a>. Altura: 6-30’, Caducifolio. Nativo de China. Arbusto grande o árbol pequeño, puede tener varios troncos. La corteza se desprende, dejando un tronco y ramas lisos y pálidos. Color de otoño rojo anaranjado. Grandes panículas terminales de flores blancas, rosadas o lavanda, según el cultivar, de junio a septiembre. Tolerante a la sequía.</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Quercus_agrifolia">Quercus agrifolia</a>, <a href="https://www.csustan.edu/campus-tree-story-map/coast-live-oak">Roble vivo de la costa, roble vivo de California</a>. Altura: 30-75’, Ancho: 60-100’, Evergreen. Originaria de las cordilleras costeras de California. Propagación del hábito de crecimiento. Hojas redondeadas, dentadas, de color verde oscuro. Tolerante a la sequía cuando se establece.</li>
<li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Pinus_sabiniana">Pinus sabiniana</a>, <a href="https://www.csustan.edu/campus-tree-story-map/gray-pine-pinus-sabiniana">Pino de piedemonte, pino gris</a>. Altura: 40-80’, Ancho: 30’ Evergreen. Originario de las cordilleras costeras de California y Sierra Nevada (elevación 100’-3,000’). Vertical, con hábito de crecimiento abierto. Puede tener varios troncos. Agujas en paquetes de tres. Los conos grandes contienen semillas comestibles. Tolerante a la sequía.</li>
</ul>|https://treewalks.github.io//2022/12/14/tree_garden_es.html</item>
    <item>Ciprés italiano|Originario de la región del Mediterráneo oriental y Asia occidental. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de la región del Mediterráneo oriental y Asia occidental. Hábito de crecimiento erguido, estrechamente columnar. Follaje verde oscuro. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/15/italian_cypress_es.html</item>
    <item>Cedro de incienso|Hojas perennes. Originaria del oeste de América del Norte. Tolerante a la sequía.|Reflective Pathway es un hermoso jardín junto a la fuente y University Restaurant cuenta con numerosos árboles y plantas. Uno de ellos es el cedro incienso: Evergreen. Originaria del oeste de América del Norte (de Oregón a Baja California). Hábito de crecimiento columnar con copa cónica Tronco de color marrón canela. El follaje verde oscuro es aromático cuando se tritura. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/16/incense_cedar_es.html</item>
    <item>Jardín de la paz|Peace Garden presenta algunas especies nativas / indígenas de California"|Además de los majestuosos árboles y plantas adyacentes al edificio de la biblioteca, no dude en visitar también los monumentos conmemorativos.|https://treewalks.github.io//2022/12/17/peace_garden_es.html</item>
    <item>Sequoia gigante|Hojas perennes. Originaria de la Sierra Nevada de California.|Hojas perennes. Originaria de la Sierra Nevada de California. Hábito de crecimiento cónico cuando joven, volviéndose columnar. La corteza es de color marrón rojizo, resistente al fuego. Follaje denso, gris verdoso, en forma de escamas. Este espécimen fue plantado en 1990. Justo al sur de este árbol, al otro lado de la pasarela, hay una secuoya costera (que es nativa de California) y luego otra secuoya gigante que también es muy joven pero más grande que el árbol de la pasarela.|https://treewalks.github.io//2022/12/18/giant_sequoia_es.html</item>
    <item>Palma de abanico mediterránea|La única palmera nativa de Europa. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de la región mediterránea. La única palmera nativa de Europa. La planta desarrolla una forma de agrupamiento a partir de retoños basales. Hojas de color verde claro, en forma de abanico. Tolerante a la sequía. Hay varios grupos de ellos a lo largo de la pared este del South Gym.|https://treewalks.github.io//2022/12/19/mediterranian_fan_palm_es.html</item>
    <item>Aceituna sin frutos|Hojas perennes. Originario de la región mediterránea. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de la región mediterránea. Por lo general, multitroncal. Hojas coriáceas de color verde grisáceo. Flores pequeñas, fragantes y blancas. La fruta es verde cuando es joven, madura a negra antes de caer. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/20/fruitless_olives_es.html</item>
    <item>Roble negro de California|Caduco. Nativo de los Estados Unidos.|Caduco. Nativo de los Estados Unidos. Ampliamente cónica con corona redondeada cuando madura. Corteza lisa de color marrón grisáceo. Las hojas brillantes tienen lóbulos profundamente cortados y separados. Color de otoño amarillo a marrón rojizo.|https://treewalks.github.io//2022/12/21/california_black_oak_es.html</item>
    <item>Ciclamor de California|Caduco. Originaria de California, Utah y Arizona.|Caduco. Originaria de California, Utah y Arizona. Se encuentra en las estribaciones de Sierra Nevada desde 1000’-4000’ de altura. Por lo general, multitroncal. Los racimos sin estacas de flores de color rosa a magenta nacen a lo largo de las ramas y el tronco durante marzo y abril. El fruto es una vaina de semilla marrón. Tolerante a la sequía cuando se establece.|https://treewalks.github.io//2022/12/22/california_red_bud_es.html</item>
    <item>Pino carrasco|Hojas perennes. Originario de la región mediterránea. Tolerante a la sequía.|Hojas perennes. Originario de la región mediterránea. Hábito de crecimiento abierto y copa redondeada cuando madura. Agujas cortas de color verde claro en paquetes de dos. Tolerante a la sequía.|https://treewalks.github.io//2022/12/23/aleppo_pine_es.html</item>
    <item>Aliso blanco|Nativa de las áreas costeras, a lo largo de las orillas de los arroyos, desde la Columbia Británica hasta California.|Caduco. Nativa de las áreas costeras, a lo largo de las orillas de los arroyos, desde la Columbia Británica hasta California. Las hojas de color verde oscuro, de dientes gruesos, tienen la parte inferior más pálida. Las flores son amentos de color amarillo verdoso. El fruto es un cono pequeño, marrón y leñoso.|https://treewalks.github.io//2022/12/24/white_alder_es.html</item>
  </string-array>
</resources>
